【預算案】雷鼎鳴撐派錢 批政府決策人並不英明神武

【預算案】雷鼎鳴撐派錢 批政府決策人並不英明神武

即時要聞 2018-02-25 11:59:17 HKT

今屆政府首份財政預算案周三(28日)出爐，會否派錢成為焦點之一。港台《城市論壇》今日題目為「千億盈餘疑滿瀉 係咪派錢問財爺」，嘉賓包括工黨主席郭永健、香港黃金五十創辦人林奮強、前立法會議員劉小麗及科技大學經濟系兼任教授雷鼎鳴，《蘋果》facebook直播： 。

各人認為政府應把更多資源聚焦投放於醫療及安老服務上，應對人口老化，「幫港出聲」成員雷鼎鳴認為政府決策人並不英明神武，政府經常把錢用在不當的地方，還富於民比留在政府手上更可靠，如每人派5至6千元，政府是有足夠資源的。雷鼎鳴不時爆出「偉論」，去年出席「國家與香港」為題的研討會，指內地經濟不會「支爆」，內地科技發展一日千里，捐錢予乞兒甚至「叫雞」都可以透過手機做到。

林奮強、郭永健及劉小麗均不贊成派錢，認為無助刺激經濟，不能集中讓有需要的人受惠。林奮強指出，應在經濟疲弱時才派錢，現在的經濟不是這個情況，批評政府不作為，令過去18年沒有起新醫院，而長者人數不斷上升，而其醫療支出是普通人的9倍，要為此作準備，未來5年政府要積極有為。

劉小麗斥政府把大量資源投放於大白象基建，令安老、社福等開支大幅落後已發展地區。郭永健希望政府能作長遠規劃，包括全民退保或回購港鐵，令票價降低一半，亦可向地產商購回囤積農地用來興建院舍，或增加大學學位。
<蘋果>

諗到做劏房門生意點會無頭腦！

鳴仔記得要叫政府派每人5百萬呀

雷膠一時一樣

保皇狗撐行派錢，泛民企硬唔派
政府=派
泛民輸鳩晒

唔奇，雷鼎鳴個派經濟學者，不嬲相信市場力量多過政府